# ABC090

2018-04-08

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAANS_DhrmiH89JfKSswRRJPa/ARC091?dl=0

## A - Diagonal String

- 文字列の配列として受け取って、それぞれ指定のインデックスを出力する

- 前回やったときはreadlineしたものをString.getで対象インデックスを変数束縛
  - Printf.printf "%c%c%c\n"でやっていた

## B - Palindromic Numbers

- 文字列として処理する方法と、数値のまま処理する方法が考えられる
  - せっかくなので両方実装します

- String形式の数値を`<`を使って判定していたのですがここでうまくいかないことがありました
  - 横着せずに数値に戻して比較したところうまくいきました
  - このあたりの`<`の挙動がよくわかりません

- Scanfは変数に束縛せずにいきなり関数に渡してしまえるとコードが簡潔で美しくなることに気がついた
  - 単純な入力（行をまたがない）ならこういうふうに関数を設計するといいんですかね

## C - Flip,Flip, and Flip......

- 入力が大きいのでシミュレーションはしません

- 前回解いたときのことをなんとなく覚えているのですが、法則性があったはずです
  - 手でシミュレーションしてみたところ外枠でない部分だけが裏になるようです
  - なので縦-2 * 横-2が答えみたいです
    - これだと(1, 7)のときにうまく求められないので面積-辺の数でやります

- 前回のコードとほぼほぼ同じでした
  - 乗算の順番だけ違った

## 振り返り

- だいたい覚えていたこともあってすんなり解けた

- 前に見たことのある問題を落とさないというのも大事だと思うので、忘れないうちにもう一周したい